当我想不出什么可说的时候，我就拼命地写笔记，把我希望的书生气十足、充满好奇的样子做得完美无缺，希望人们会认为我的脑子里充满了深刻的观察，而不是可怜的恐惧。 在虚拟世界中，会议中的权力动态正在向更好的方向改变|劳拉·辛普森| 2021年10月11日|Quartz 
 基思说她“真的很可爱”，戴上眼镜看起来“书生气十足”。 日期实验室:“日期最有趣的部分是当我们谈到评级时，‘维杰·内森，2021年4月1日，华盛顿邮报 
 一个受欢迎的运动员和一个爱读书的社会弃儿在高中时开始了一段秘密关系，然后随着他们步入成年，他们在彼此的生活中来来往往。 《华盛顿邮报》平装本畅销书| | 2021年1月26日| 
 1903年，普洛默出生在南非北部一个尘土飞扬的殖民地前哨小镇彼得斯堡。 支持詹姆斯·邦德的温和诗人菲奥娜·祖布林| 2020年11月30日|Ozy 
 这里终于成了书呆子、书呆子和超能干的人的家。 在最愚蠢和最黑暗的时代，亚历克斯·特雷贝克为情报提供了一个安全的空间 
 庇乌斯十一世(阿奇勒·拉蒂饰)性格孤僻，书生气十足，在成为外交官和红衣主教之前，他在梵蒂冈当了多年图书管理员。 天主教堂如何与墨索里尼同床共床|杰森·贝里| 2014年2月5日|每日野兽 
 玛戈特比安妮大三岁，文静，书卷气十足，但仍然是社会的一部分。 安妮·弗兰克的阿姆斯特丹|罗素·肖托| 2013年10月12日|每日野兽 
 诗人杰基·凯(Jackie Kay)在谈到提名者时表示:“这是一个悲哀的日子，连布克奖都不敢书呆子气。” |Thomas Flynn | 2013年7月23日|DAILY BEAST 
 尤其是当你看看括号的另一边，看到书生气十足的詹姆斯·瑟伯。 2012年疯狂三月:如何挑选NCAA锦标赛冠军|迈克尔·所罗门| 2012年3月20日| 
 关于嬉皮士加州，书生冒险和中西部的伟大新小说。三本必读小说。泰勒·安特里姆，安妮·楚贝克，尼古拉斯·曼库西 
 技术性词汇和书面语都不是全国通用的词汇。 英语:写作与文学|W。 韦伯斯特 
 这一切都以现金的形式回报给了工人; 然而，是我的朋友们责备我太书生气了。 《铁水坑人》詹姆斯·j·戴维斯 
 我真羡慕你能认识斯比克上尉这样一个真正的不读书的人。 《乔治·艾略特的一生》第二卷(共3卷)| 
 不管怎么说，那天上午上的只是地理课，而实际的东西抵得上大量的书本理论。 《黄金时代》|肯尼斯·格雷厄姆 
 他看起来是一个书生气十足的年轻人，很可能喜欢把一个希腊动词搜索到它的巢穴。 露丝·菲尔丁在红十字会|爱丽丝·b·爱默生